吉林出現「1傳81」超級傳播者 上傳銷課贈送武漢肺炎

吉林今猛增49例無症狀！超級傳播者「1傳81」氣炸網友

2021/01/16 15:12
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情多點爆發，吉林省先前驚爆有「1傳19」的超級傳播者，今有消息指出，吉林猛增49例無症狀，這名擔任傳銷人員的無症狀感染者目前已造成3個城市共81人感染，多數是60歲以上的老人，引得中國網友紛紛怒酸，「聽課贈雞蛋，臨走送新冠！」

綜合中媒報導，吉林省超級傳播事件持續，今猛增49例無症狀感染者，感染源頭是一名從事傳銷工作的中年男子，此次他從黑龍江省搭火車出發，途經吉林省通化市（61例）、公主嶺市（19例）、松原市（1例）等地，欲推銷老人保健品，甚至為此開班「培訓」，沒想到竟造成3市共81人感染，且患者多為60歲以上的老人，最高齡81歲，包括「學員」與他們的家屬，目前相關排查仍在進行中，確診人數恐持續上升。

對此，中國網友紛紛氣憤表示，「聽課贈雞蛋，臨走送新冠」、「問責地方監管部門，60、70歲還有81歲培訓你個屁啊！要是你們嚴控這種傳銷性質的洗腦授課，這種大規模交叉感染不可能發生！」、「怎麼就要挑春節這個時候！」、「第一眼看以為是吉林省新增這麼多，第二眼看居然是通化市，一個市新增這麼多！」，還有人大酸，「49無症狀感染者，所以是0確診（比讚）」。

也有不少當地民眾憂心忡忡的表示，「本通化人昨天在社區做了全員核酸，結果還沒出呢，估計這不算完」、「通化真的要亂套了，病房醫院都收滿了」、「我爸爸是中心醫院檢驗科的，也就是做核酸的，12號臨時加班，晚上打電話問我昨天都去哪裡了，有疫情了，讓我別亂跑，忙到說不出話」、「關鍵這大通化，各大商場還正常營業呢，身為其中一員的我這即恐慌又折磨」、「通化趕緊封了吧！跑到我們這邊據說2000多號人！」

點解美帝一日二十幾萬確診就輕輕鬆鬆，祖國得百零兩百個就搞到咁緊張？

無症狀者釀32人感染 吉林省一口氣問責9官員

▲大陸在防疫過程中，問責不適任官員。（圖／路透社）

記者陳政錄／綜合報導

大陸本土新冠疫情復發，東北更出現自黑龍江省向吉林省蔓延情況，其中一例無症狀感染者在短短4天內，造成32例關聯病例，以致吉林省官方16日連發3起違反工作紀律問題的通報，劍指9位官員、地方職員，層級最高的是扶餘市疫情防控指揮部總指揮、常務副市長蔡啟昌。

扶餘市是吉林省松原市下，代管的一個縣級市。據吉林省衛健委最新通報，1名13日自黑龍江省輸入的一編號3無症狀感染者，在13到16日期間，已導致吉林省3市32人感染，分佈為通化市（12例）、公主嶺市（19例）、松原市（1例）。

以16日數據為例，過往被大陸官方認為「傳染力較低」的該例無症狀感染者，出現「超級傳播」情況，一天內吉林通報新增的13例無症狀感染者，均與他有關，多人與他一同參加培訓授課。

面對疫情蔓延，吉林省松原市紀委1月16日通報，查處扶餘市疫情防控工作中，3起違反工作紀律問題。一是扶餘市三駿鄉黨委書記柴澤義、鄉長劉廣臣、副鄉長孫遠峰、西孤家子村黨支部書記何樹風在疫情防控中領導不力、工作失職，存在「欺騙市疫情防控督導組」、形式主義、七上蠻下情況，其中何樹風被免職。

二是扶餘市國營伊家店農場黨委書記、場長劉貴財，副場長潘景峰和農場職工邢成順、李亮在疫情防控中失職失責問題，通報指控他們在黑龍江沿線的邊境巡邏，流於形式，免去劉貴財職務，其他人警告處分。

三是本次通報層級最高的官員，為扶餘市疫情防控指揮部總指揮、常務副市長蔡啟昌。通報稱，他在疫情工作中不認真負責，存在空白，未能及時糾正錯誤，給予通報批評。

1傳81,咁即係最少都81,最多可能幾百幾千,但相信最終公佈嘅都只係81

中國各地疫情大爆發 但是河北確診數每天維持90個

希望多d新聞 等個人心理平衡d

紅字多過白字 , high 黎把撚咩 , 黑 mode 之下睇到眼盲

其行踪軌跡為——

男，1976年出生，黑龍江省哈爾濱市呼蘭區人，個體營銷人員。

1月5日從黑龍江南岔乘K350次列車（11車13號）抵達哈爾濱西站，與1月11日0-8時通報的無症狀感染者1和2同車廂。

1月7日從黑龍江雙城堡乘Z174次列車（2車6號）抵達長春站，約15時從黃河路客運站乘客車到公主嶺市范家屯鎮，1月8日約11時從公主嶺市范家屯鎮乘客車返回長春站，乘坐K1383次列車（2車070號）返回黑龍江雙城堡。

1月9日從哈爾濱西站乘D124次列車（5車5A號）至長春站，隨後乘坐地鐵1號線到達長春市高速客運站，於12時35分乘客車從長春市到通化市。

1月10日至11日在源升品質生活坊進行培訓授課。

1月12日通化市針對黑龍江省推送的該人為密切接觸者的信息，立即追踪到該人並對其進行核酸檢測，檢測結果為陽性，經臨床專家組會診，診斷為無症狀感染者。

吉林省超級傳播鏈條——

1月13日，吉林通化市通報新增6例無症狀感染者，其中5人均參加過另一人的培訓。這個“另一人”就是13日通報的無症狀感染者3，此時培訓班已經發生1傳5疫情。這5人系通化市源升品質生活坊的負責人（男，37歲）和4名員工。

1月14日，1例無症狀感染者（松原市寧江區人，男，31歲）與該名超級傳播者相關。此人1月7日從公主嶺市范家屯鎮富望居小區艾尚瀚邦養生館自駕到公主嶺市范家屯鎮馬市客運站，將1月13日通報的無症狀感染者3接至艾尚瀚邦養生館辦班培訓。

1月15日，吉林省通報的13例新增關聯感染者中，12人參加過該無症狀感染者3的培訓活動，另外1例為其家屬。其中，7例無症狀在通化市：6例係1月10日在通化市源升品質生活坊參加過培訓授課的學員，1例是學員的丈夫。 6例無症狀在公主嶺市：均係1月8日在公主嶺市范家屯鎮艾尚瀚邦養生會館參加過培訓授課的學員。

1月16日，吉林公主嶺市通報新增的13例無症狀感染者中，10人均參加過同一培訓課程——1月8日，在公主嶺市范家屯鎮艾尚瀚邦養生會館參加1月13日通報的無症狀感染者3的培訓授課，另外3人為其家屬。

1月16日，吉林通化通報，經主動篩查發現，核酸檢測49人為陽性，經臨床專家組診斷為無症狀感染者，均為源升品質生活坊培訓活動引發疫情所產生的密切接觸者、次密切接觸者。

至此，這名13日通報的無症狀感染者3已導致3市81人感染，分別是通化市（61例）、公主嶺市（19例）、松原市（1例）。

亡秦必楚

病毒加油

新冠呢個名真係好難聽
唔計更治
講肺炎或病毒都好好多
新冠完全詞不達意
講出來成個低能仔咁

新冠呢個名真係好難聽
唔計政治
講肺炎或病毒都好好多
新冠完全詞不達意
講出來成個低能仔咁

北海道新冠町班人應該要出黎抗議下

嗰班人叫翻左做武漢肺炎

quota 嚟

啱呀 睇到我嘔血

武肺或源於吉林

啲台灣新聞間中有呢啲高汁嘢
比較少傳媒搵到牆內疫情資訊

3萬thx

今次又屈進口食品包裝有武漢肺炎話驗DNA係輸入個案但又無交待係邊個國家輸入，唔似香港可以實牙實齒講係邊個國家輸入

傳銷個精神正正係咁！加油！當你下一代再有下一代！好快就變鑽石級會員

好過中傳銷，認真